1. Опишіть, як можна створити новий HTML тег на сторінці.

Новий HTML тег на сторінці можна створити за допомогою document.createElement(tag).
А за допомогою  document.createTextNode(text) можна створити текстовий вузол із відповідним текстом.


2. Опишіть, що означає перший параметр функції insertAdjacentHTML і опишіть можливі варіанти цього параметра.

Перший параметр у функції elem.insertAdjacentHTML вказує на те, куди необхідно зробити вставку у відношенні до елемента.
Відповідно, виділяють такі варіанти вставки:
2.1. beforebegin - вставка перед елементом;
2.2. afterbegin - вставка на початок елемента;
2.3. beforeend - вставка в кінець елемента;
2.4. aferend - вставка після елементу;


3. Як можна видалити елемент зі сторінки?

Видалити елемент зі сторінки можна за допомогою element.remove.